公司IT狗其實係咪可以監控到每位同事d上網杞錄

成日覺得公司d it狗會知道你用公司電腦睇過連登邊個post留過咩言
fb like過d咩inbox同人傾過d咩，
web telegram wtsapp同人傾過d咩，
其實係咪咁強大？

標題打錯字：紀錄

https 左會麻煩d
要起個ca 再換左張cert 佢，不過都唔係做唔到
同埋你細心留言會發覺張cert 唔係你去個網站既ca sign 既

管network或者router果個其實有能力咁截取既
至於係咪plain text就要睇個software點傳送資料
但我地做野都要有ethics, 當然樹大有枯枝

唔明 我成日好驚會監控到

老老豆豆，上至老細如果唔識it，公司大部份人又唔識it，真係得it狗識，咁佢監控左都冇人知

瀏覽紀錄一定睇到, 所以上網都係用電話啦

認真，可以
利申：受害人

其實係嫁
如果佢管mail server你仲驚
你send d mail出去有敏感字眼佢可以幫你自動bcc一份比老細，所以千祈唔好係公司電腦send cv出去搵工

係
你試下同佢講你有巴力
睇下佢知唔知驚

如果手機用公司wifi呢？

同d it狗fd d囉，上下網好閒姐

都會
總之經router都有可能

你都識講用公司WIFI啦
公司WIFI部機咪又係IT狗管

要Check有幾難

不嬲起公司都vpn 返屋企先

叫安全啲

一定得
以前公司有條on9仔平時都係得罪人多稱呼人少
老頂一路都想郁佢
終於比IT狗篤佢背脊起哂佢history 證明佢工作時間用公司電腦上馬會網賭波賭馬
即炒連錢都唔使賠

好撚慘

咁用chrome無痕是咪都係廢

係
所以有無限上網係最安全

但公司部腦俾IT狗lock咗好多權限

咁都幾大獲，見好多同事成日扮工開住FB Web WhatsApp IG，真係咩私隱都冇

大把港豬: 你啲資料好值錢咩，政府要你資料都冇用

https多數唔會截取既，姐係IT狗會知你上緊咩網，例如facebook，但好少理你用fb做緊咩，WhatsApp講緊咩。而呢啲都叫有encryption，你論壇發言其實好多人地係可以直接見到

利申，成日上Tumblr睇鹹嘢

就算係https都會見到你上緊乜網
只不過見唔到內容

而http既話 可以連你登入既帳號密碼 做過乜都一清二楚

用無行 上綢有冇用？

我黎補充下，用https既前提係你用緊私人電腦上公司網路，但如果你用緊公司電腦，分分鐘都有logging software睇曬你一舉一動

上網*

唔一定，screengrabber+keylogger

Live睇住你覆野都仲得

無痕姐係幫你自動事後清理，咁你話你係人地面前打完飛機，好小心清理現場，人地係咪就見唔到

無痕模式只能禁止 Chrome 儲存您的網站瀏覽活動，但無法防止其他來源查看您造訪過哪些網站，包括：

網際網路服務供應商
您的雇主 (如果您使用的是公司電腦)
您所造訪的網站

可以，不過我平時都唔會睇人啲上網log，除非有需要

仆街成日用無痕 上lihkg睇成人台 開埋公司模式以為實冇死

用手機3g上網安全啲

以前係中學打工
個tss同事話
學校blacklist既網站佢會睇下有乜好blacklist

其實做Networking或IT Support既
有時好奇想睇下D人搞緊乜
都係好正常
例如睇下邊D網站最多人上
等於做看更既都會睇cctv
但就唔好過火囉
始終好多野係私隱或機密

以前試過全公司啲機都裝哂vnc，直接睇你畫面log都廢事，當然得某啲it狗先知，其他人都唔知

話就話睇到，但唔係有仇搞你做乜鳩。自己上下網好過

密碼都會知
咁用ebank咪好危險

tor browser有冇用?

利申試過用公司電腦上暗網

邊間ebank無https呢
不過好似樓上巴打話 就算有https
用logging software 都會知道你ebank密碼
不過又唔係間間公司都咁無道德既

公司機唔好做私人野是常識吧
仲有電話要上網做私人野就用無限plan咪用公司Wi-Fi

偏偏我公司就係咁冇道德
如果入過email acc但冇click入去睇個別email，佢地會睇到嗎？

睇哂d reply好驚 以後辦公同手機data上連登算
用公司機上FB 更加驚

It 狗好仆街， 可以幫老細搵料剷死同事

裝左vnc就係透過你部電腦睇你做緊乜，而唔係data exchange，所以tor都冇用。

如果你係用自己電腦透過公司網路上，咁理論上就得

btw上咩暗網先

同事好扑街, 有咩野都叫IT做

有能力做同有冇咁做係兩樣嘢黎
事實上多數都係觀察下你地班傻仔做緊咩on9嘢，心入面恥笑下就算

公司從來無上過私人網

利申
It狗
偷睇過靚女同事save d相

你會唔會驚公司HR知道哂你出生年月日住址人工等個人隱私

公司啲proxy同router有得log低access record 當然要攪network嗰位同事先做到啦~

咁手機連公司wifi上連登(app)
公司it係咪都可以check到？
例如睇咩post, 覆過咩
定只係知道我上緊連登

利伸: 對IT 無咩認知

試過用電話公司wifi上高登睇個post講台灣佬套左唔記得乜野落條J度抽唔番出黎，有張圖係個男人訓係度周圍消防圍住笑，條J打左格仔。
睇多一兩秒無啦啦跳頁出黎話有色情資訊要注意唔好違反公司規則etc...
嚇到我鳩縮。

好恐怖

公司真係唔好上咸網

如果uplaod野上Google drive 佢地係咪睇到我uplaod d咩

要知你睇咩post好易

一部普通最簡單router都可以知道邊部機上網紀錄?
以前份工有野唔做只上網
公司得幾個人
唔知老闆知唔知

扮工狗

一連Wi-Fi 就開VPN

大部份都得

https加密左嘅
如果公司電腦有自己CA 簽cert都可以拆返開睇

之前有同事用公司上網嚟BT
限住限鳩佢速得返8Mb

咸網

好在部電腦公用,加上個位冇CCTV,應該CHECK唔到邊個上過

睇咩protocol啦
PPTP其實都唔係幾安全

其實唔難
不過除非老細叫落
都應該冇人咁得閒走去查呢啲紀錄

我之前成日用公司個人電腦上鹹網

仲要係銀行，公司網路ban左大量網站（fb ig mail forum） 但我都係用特別既方法上到

成日覺得IT部好快會有人黎搵我，最後走之前都冇事發生

呢位巴打睇黎好有常識

之前我都試過老細想郁我
成日chok 我平時有咩習慣
傾閒計果陣俾佢知我有睇開股票
轉頭佢同大老細打我小報告，
攪到話會搵IT 狗 check 我上網紀錄

我問佢我返工前用手機set好盤都唔得?
佢話我好難保證你唔會用公司部機上網囉
總之我地係有權查你既野
佢玩到咁，無幾耐我都resign 左

轉左另一份工都唔敢上網睇自己野
有陰影

好撚恐怖

用teamviewer睇曬你做乜

咁多員公佢點知邊部電話係邊個

反而想知我係 MS Configure 停曬所有危險野，IT 有冇得遠端強行開返 。

正常係直程lock q左佢唔比你改, 改到的話應該可以放心個IT好打極有限

果陣佢仲話會查埋我有無用公司既messenger 傾股票有關既野
查到有會出warning 俾我

屌中左伏

要睇有好多方法睇. LOGGING 就一定有, 睇唔睇啲LOG 就好睇有冇咩事. 有事咪睇囉. 無事IT 狗公司上網分分鐘癲過你啦.

理得你HTTPS 定HTTP. LOG 你DNS QUERY 就知你去咩WEB SITE. 同埋NEXT GENERATION FIREWALL 睇到APPLICATION CONTENT. 簡單D 講, 可以係FIREWALL 到CONTROL 到俾你ACCESS FACEBOOK, 但唔俾你出POST 或者FACKBOOK CHAT.

仲有就算你有ADMIN RIGHT, 都可以用AD GROUP POLICY 去CONTROL 到你部機既SETTINGS. 最重要係係GPO 可以做到唔俾你改某啲SETTINGS.

申利: IT 狗, NETWORK 果隻

咁點扮工先最安全？

屌 唔怪得之IT狗叫IT狗 因為真係狗黎

可唔可以分享下最正係睇到同事d 咩

靚女同事有d 咩睇

對device ID/ MAC address
起晒access log 出黎睇
搵下有無login名/email/同身份有關既記錄

如果你有習慣性用wifi要搵你出黎唔係咁難

MS config正常唔會比你搞到
改左都可以reset你

10 大最多人去既WEBSITE 永遠會有
facebook
aastock
openrice

唔係話經親Server都會留底咩

我做嘢個到用WiFi要入Mac Address

自己Google IP-guard, 你做乜都有方法知

如果佢地賤D連你入咩PW都知

得鳩閒班你咩
有時間上141搵下收工去邊出火仲好

點樣破解proxy server?(唔知係咪proxy, 我見佢好似係scan哂成個packet)
用埋Openvpn都過唔到firewall

想問下如果電話用自己數據上ABC網, 再上DEF網, 咁查唔查到我上過ABC網?
如果我用過WTSAPP同人講野, 再用電腦版再同人講, 又查唔查到我之前講過嘅野?

只要用IPSecVPN OPENVPN SHADOWSOCKS 黎上網
香港應該冇IT狗拎到你既上網紀錄 除非你部機中左毒
當然前題係穿左公司個牆

見到D IT9係呢個POST係威係勢咁

返到公司咪又係比我當狗咁使

首先真係有心封既你連vpn都駁唔到出街
用普通port行唔同protocol或者長期有唔尋常既流量去某d ip ids出警告已經知你想做咩
或者你駁個下用d唔常用既port已經整著左d firewall警告
或者係你部機裝key logger已經知你做咩
你總唔可能7x24長開vpn實有機會斷
部機唔係你既就咪諗到真係咁安全先得架
我自己都唔敢用公司部機做自己野

正解。上星期先點知條it 狗迴過黎跪低同我整機比我當狗撚

pish

it狗有心搞你既襯你趕deadline就將你network限做500kbs/s
或者直頭block柒你network拖你半日到收工之前先幫你睇下

辨公室政治真係好多學問，原來IT狗可以玩弄同事於股掌之間

日日扮工plan行程 book酒店 colour print
好驚

當年做過垃圾intern
臨尾果日比條閪女人捉去屌,話我上鹹網同講同事壞話等等
原來佢同我d高登記錄至msn記錄全部慢慢睇晒
自此之後就學到野,有咩都用電話算

你用無痕嗰陣睇清楚嗰段字先

可以，
預先裝個software 就得，
你完全唔會知道，
Cap你圖都仲得，
好多公司都有人sales呢種software

咁算唔算侵犯員工私隱？

NSAW?

善待IT狗

追完post好撚驚

好驚俾公司IT狗知我連登id起我底

公司得一條友管哂network server program system之類，我極度懷疑佢乜鳩都知，連老細私人嘢都知，只要佢有心check

想問家用wifi呢?
冇讀過IT但管router嗰個會唔會都好易睇到connect wifi嘅laptop上網做緊咩?

要睇router功能，同admin識唔識

大公司多數你入職會叫你簽份data policy，保障自己安全

SSL Inception
e.g. NGFW (fortinet), Transparent Proxy (bluecoat)

做自己野都係用自己手機行4G 啦

基本上只要traffic route過佢再種埋root CA, 好多HTTPS都無用，除非行client cert或隻cipher 佢唔support做 SSL Inception

你用咩vpn 先

不嬲都知 佢地有心玩真係大把方法
報串好限速好
不過我諗一般IT狗都唔想攪咁多屎棍

訓下覺好過

公司機喎

其實會唔會諗得自己太重要，當你真係放埋裸照上去，佢有能力睇都無心情睇，見得太多呢d,就覺好閒。

一個bluecoat已知哂

用lan 線上網，唔用router ，可以避免嗎？

都係嗰句囉，冇事咪冇事，有事就大鑊，仲要係你唔知幾時會有事

只要你用公司資源上網你就無得避免啦
IT狗要做鳩你既真係話咁易 唔好得罪IT狗咪可以避免

唔知Opera vpn個加密有無用呢

無知一問，咁我用teamviewer控自己屋企部機黎上網咁就係咪check唔到

Traffic經公司已經唔安全

其實咁樣做睇人地個log 偷人地password
係唔係不誠實使用電腦?

咁多on9話訓教好過？
有女你睇唔睇？

其他鋪有人俾it狗報串話上youtube睇蠟筆小新

仆街成日同同事skype講壞話吹水

咁用公司wifi,電話玩whatsapp會唔會睇到內容？

係

利申: it狗

當然我講緊自已機
唔想俾人知你 上咩網 睇緊乜 vpn夠用好安全 始終係server
如果要封都有好多方法穿過去 當然你用佢個網要搞9你都好似方法

有間xx銀行既back office係會睇曬所有電腦既紀錄

唔好問邊間

唔係講笑，IT狗通常有哂公司server, network既access right
佢絕對有能力咁做
只係佢會唔會

IT狗好恐怖 聽日開始奶IT狗鞋底先

我公司邊部機上得最多141都知

如果要做control, block 你vpn 話都無咁易，再者block 你用手機share internet 都唔係難事

用公司電腦佢梗係mon 到
就算https packet 有所謂encryption , 但destination address 一樣會睇到
用埋keylogger vnc 聽落就真係無撚敵
check 下 bios 有冇lock, 冇就boot Linux
有lock就揾方法將cmos 放電
再唔係諗辦法搵到admin account 個.sam ,用 dictionary attack 又好rainbow table 又好總之crack 撚咗佢, 至少grant 到admin permission, 咁先有得玩,咁當然唔係用公司部機做｡

完全睇唔明，都係唔好得罪IT狗 但眼見好多同事當公屍腦係屋企部電腦咁用，諗到IT狗好奇就睇到哂人啲嘢就覺得好心寒

等執包袱啦

私人敏感野用自己電話network做是常識吧

做左十幾年it 狗，只係睇top 10 traffic, website 唔會特別睇啲人上咩網，如果真係要睇一定係收到roder 要睇，好大獲架喇

平時只會mon traffic 無膠層要求得鬼閒trace log咩 我打多鋪機好過啦

利申 networking it狗

top 10通常係咩

之前有講過，通常會有
Facebook
Openrice
Aastock

公司咁多人 除非得罪人 否則應該唔會無啦啦check我掛
平時成日用OC 傾計同同事吹水 有時會討論埋老細

通常咩CASE會CHECK人? 炒人唔賠?

未試過因為咁要炒
但試過個staff 知道會被炒，抄野上dropbox, 被我地知道，通知左hr

唔好以為https就無敵，用得公司機上網你d密碼一樣睇到晒。

人地唔周你係人情咋

成班科技盲以為要監控好難

cctv睇你個人去左邊

想睇你有無偷懶當然係mon電腦啦, 以為好難咩

Password 正常係hash 左，睇到只係睇到條hash key, 唔知你password 本身係咩既

求其整隻sonicwall 都可以log哂你班仆街做過o的乜。 就算https或vpn都一樣。

我細公司冇IT先敢用電腦做自己野 中坑老闆應該都唔識呢啲
但ebanking果啲都會用返電話數據上
想知line/WhatsApp呢啲話聲稱encryption既通訊工具會唔會都解到

唔該唔好天真， 一間公司先唔好講班仆街唔生性用公司network搞犯法野會好大鑊，就平時過量地做娛樂同私人野都好重loading.

由其係而家咁撚多白痴呀姐用手機睇片，要比幾大bandwidth先夠？ 幾多公司仔得條10m fix ip包mail server ,比班友一玩成既死。

咪講笑，我專做cctv + network secuity
幾多客要求mon住公司個network ,連it部都唔可以作反。

再講以前， 自己仲係隻it狗時， 每個星期都有log比Hr同admin知邊 check有冇人上私人裝。 block哂又影響做野，唔block又亂黎。
你話幾仆街都好，我自己都奶過野比人照肺，但站在公司立場冇得話過份。

其實it狗都唔想，由其現今做it被層層欺壓，連HR, admin , 部門經理都可以無限中出， 仆街o的o既仲有間out source it做二五幫手mon，為保自己緊如自由，人在江湖可以點？ 由其係做得it點都接觸到公司機密，一個唔小心監都有得坐。 最簡單做it要成日睇好多資訊性o既野黎update自己，但成日會比admin屌公司機密會外竊 .

呢個就要睇你個password有幾複雜，同埋用咩algorithm hash。如果冇salt到就咁一個md5應該死梗。

其實好多大firm , 由其係有外國head office個o的，local it部做到o既野好有限，成個secuity plan都係上頭制定，有咩事比人屌到開花，如果打份工我好怕大corp. 真係呵屎都要問點解。

不過可以講， 咁多年經驗中，最仆街一定係香港人老細，反而外資同中資冇咁麻煩。

講起好似都得罪過公司個it狗，唉

經firewall咩柒都見到
利申IT撚

睇呢個post睇到驚驚地

成日返工做自己野

其實有無手機做緊4G無限上網

中國式邏輯
免費用人地個網重講到自己系受害者

中資公司
試過有日無端端阿頭係群組講唔好用公司email處理非公務
咁我冇特別理啦，因為試過已block左大部份網頁，你要我做d咩都冇辦法做
過左幾日阿頭pm我問有冇用email做過其他野
咁公司有自己網上商城，用返公司email登記就有優惠
咪照答佢用黎登記acc,佢就話以後唔好啦咁

屌你啦公司block哂上網
申請完acc 又要入link驗證
我咪fw 返去自己email搞囉

邊有咁得閒睇你d野

共產黨邊咁得閒監控你

點解會咁多人覺得睇唔到你上過乜網

技術上你有好多方法穿 咁人地有好多方法搞你 有乜問題? 不嬲都係咁先有新技術

VDS how to boot Linux
而家公司d sensitive account 都開始2FA login 啦

有SWG 真係log 晒http/https access. HTTPS 主要睇公司會intercept SSL. 如果公司機. Admin可能已經trust 佐secure web gateway. 咁就可以連content 都睇埋。Browser唔會彈SsL certificate 唔啱

有公司會bypass e-banking sites. 睇下公司有冇polciy.

係公司就自己手機上網最好。簡單可以SSH tunnel 做sock proxy. iT 公司應該唔block SSH outbound

推

所以我都唔係好敢係公司用ebanking
雖然都用過
其實一早知會比IT知自己上過咩網
之前同個IT同事傾過佢話成日有人上咸網
但除非你得罪左自己上司個上司專登搵呢樣野做你
正常好人好者無啦啦搞鳩你做咩

唔怪得我瘋狂上淘寶
上左一排發覺load圖load得勁慢

上面班大帝又vpn又tor又ssh
你地份工正職系米負責test／hack公司網絡

如果有人VNC睇緊，個user 知唔知??

跟本公司電腦只係俾你做野
你上其他網俾人見到唔出奇
實有人睇住你㗎
銀行嗰d封得仲勁啦

小心d啦用翻自己手機同data
其實係睇到晒
公司冇話it狗唔睇得
佢份工係monitoring嘛
好似食蕉要睇住cctv咁
不過正常鬼睇你咩食飽冇野做我都自己上下網好過啦
但千萬唔好上銀行網囉
難保冇d別有用心嘅it員工
正路多數唔理你
最多咪8下有冇人上av同咩多人上

妳行得正企得正就係

唔好鳩啦 見到個冇登記mac address上網仲要行晒vpn tor即block啦
妳自己部機冇比人裝vnc 就唔知妳做咩，但係有異樣就可以block。
睇下有冇心做妳，長期mon住妳個mac add.
妳種有一次透露左身份既

如果cop落隻usb度你地會唔會知?

唔仆街咪萬二蚊個月囉

我最想知係會唔會連wtsapp tg 私人Message都知?

改port 80

用port 443行OpenVPN
大家都係TLS

如果係學校電腦同wifi係咪都會

it 狗真係好撚正

Market 上有好多DLP 既SOLUTION, 可以做到你COPY 咩去USB 手指到, 都LOG 晒. 仲可以當你COPY 落去手指到. 佢會COPY 一份上SERVER. 或者只係俾你抄某D FILE. 或者唔俾你抄.

呢D 方法對NGFW 黎講. port just port, application is application.

佢理得你行HIGH PORT 丫. 你個APPLICATION 係咩都知既.

Copier, 好多都有得save 你copy image, 仲會用ocr 黎idendify 你copy 既係咪公司data

以前讀書果陣聽過一句說話
「出咗自己個network你就控制唔到」
咁掉返轉咁諗係自己個network入面就

如果部機做左disk encryption 你點做image 呢

睇到咪睇到 反正有邊個係一秒都唔蛇王

又唔係咁講呀，如果連我同人inbox都知，講d私人野或者呻下腦細同事閪人閪事都幾麻煩

Block level replication

你block level replicate 又點呢？都係encrypt 左架

我用Teamviewer上網

仆街
我拎公司電腦BT

如果只係hkbn lan 出router
連wifi 係咪得hkbn人先check到

最多都係認到咩application姐
Encrypted左入面啲野都係唔知架

其實好簡單, 只要你唔經公司network上網就ok

另外, 怕公司部desktop有問題,
可以自己買部laptop ,
外接返個Mon, keyboard扮做緊野,
當然上網, 你可以用自己手機set hotspot,
部laptop 連上手機wifi 上網

點樣討好it狗？

Teamviewer traffic 係NGFW 都IDENTIFY 到架

你BT 到即係公司無BLOCK, 同埋個NETWORK 對出街既TRAFFIC 規管得好鬆啦. 唔好BT 得咁過份, 霸晒條WAN LINK 就唔會去CHECK, 唔CHECK 就唔知, 唔知你咪無事囉.

人地ISP 得Q 閒咁CHECK 你咩. 一般黎講, 100人多啲既NETWORK, FIREWALL LOG 大約1 日1GB 至1.5GB. 一間ISP 最少有幾廿萬個CUSTOMER, 佢要KEEP LOG 唔好講話要儲LOG. 淨係寫LOG 都頂唔住啦.

你講得啱丫, 但係一般而言, NGFW 會睇到你係行緊OPENSSLVPN, 咁你話公司如果有心做, 呢啲TRAFFIC 會唔會俾行喇.

應該話係, 唔用公司機經公司NETWORK 上網.

呢個係一個好好既方法. 但係個大前題係, 你好Q 得閒+無皇管

大家有冇興趣我開個新POST 講下IT SECURITY 既野呢?

用intel amt冇記錯仲有得out of band remote, software都唔駛裝，os transparency，你開緊BIOS都睇到

可以